%@metapost:3fonctionexo16.mp
On donne ci-dessous la réprésentation graphique $\mathcal C$ d'une fonction $f$.
\[\includegraphics{3fonctionexo16-1}\]
\begin{description}
  \item[Partie A]\hfil\newline
    \begin{Enumerate}
    \item Lire graphiquement les coordonnées du point $B$.
    \item Déterminer graphiquement les abscisses des points
      d'intersection de la courbe $\mathcal C$ avec l'axe des abscisses.
    \item\label{q1a} Par lecture graphique, lire l'image de $-2$ par cette
      fonction.
    \item Par lecture graphique, déterminer un antécédent de $-20$. Combien y en a-t-il ?
      \end{Enumerate}
    \item[Partie B] La fonction $f$ est définie par 
      \[f:t\mapsto t^3+2t^2-11t-12.\]
      \begin{Enumerate}
        \item Retrouver par le calcul la réponse à la question \ref{q1a} de la partie A.
        \item Est-ce que $5$ est un antécédent de 109 par cette fonction $f$ ?
\item $C$ est le point de coordonnées $(-6;-90)$. Ce point $C$
  appartient-il à $\mathcal C$ ? Justifier par un calcul.
\end{Enumerate}
\item[Partie C] Afin d'avoir des résultats plus rapidement, on décide d'utiliser le tableur.
\begin{center}
  \begin{Tableur}*[Colonnes=3,Bandeau=false]
    t&f(t)&\\ 
    -5&&\\ 
    &&\\ 
  \end{Tableur}
\end{center}
Quelle formule va-t-on inscrire dans la cellule \texttt{B2} ?
\end{description}